楊岳橋：國歌法條文不應有模糊 避免執法標準不一

政府上星期向立法會提交《國歌法》本地立法建議。公民黨黨魁楊岳橋認為，建議中有關篡改、歪曲和貶損的定義較為主觀，擔心立法後，市民容易誤墮法網。楊岳橋在本台節目《千禧年代》說，條文應讓市民清楚明白做了甚麼才犯法，不應有模糊之處，避免執法標準不一。

出席節目的經民聯立法會議員梁美芬相信，普通法對篡改、歪曲和貶損的定義都有成熟的原則處理，又認為執法人員有能力區分有關行為是否故意，相信無心貶損者不會犯法。梁美芬又說，市民在《國歌法》本地立法後，二次創作國歌會有一定風險，建議市民不應利用國歌做二次創作。

原來公民黨先係焦土派

關鍵一席

叫鄰國將所有會捉嘅情況全部白紙黑字寫低，本野應該厚撚過四庫全書

做乜唔反對國歌法仲反而幫政府諗點改

條惡法一立，就算明顯無違反條文，黑警捉你返去磨都有排你煩。

唔洗寫啦，橫掂都唔會跟

泛民支持者點睇？

寫乜鬼呀 佢睇你唔順眼就拉人架啦

真焦土

你一黎就咁問 含撚派點識覆

而家係叫你反國歌法呀,你反都唔撚反就打定輸數同人地擔心埋點run好,你果席好關鍵wo,楊onq

真係無改錯名

立中國國歌法。民主黨公民黨唔係諗點樣反對, 係幫政府諗點樣執法

LIHKG @ Android

點會答呢
一定又轉移視線嘅佢地

賣港關鍵票

我屌你老母 國你老母法

個時公民袋反釋法既argument係法庭唔釋法都會dq

例牌答案：你班五毛放生保皇黨

邊撚到會厚呀，一句我鍾意就得啦

一個都未見人

去晒做狙擊關囝呢啲大事，
監察議員呢啲雞毛鴨蒜嘅嘢梗係留返畀我哋做算

又助攻

幾個post一個人都唔見
我真係好想聽下佢哋對依兩件事有咩諗法

標準答案:咁你係唔係想嗰位比建制?佢地問都唔問就過啊

有分別咩
最尾都係通過

泛民狗又出咗去推post啦
無無謂謂嘅嘢就推就開post ，但呢啲又唔見佢地回去駁

泛民狗又出咗去推post啦
無無謂謂嘅嘢就推就開post ，但呢啲又唔見佢地去回去駁

垃圾
要ban 啦，仲傾

雖然治標不治本，但其實推國歌法就勢在必行架啦。預期反完冇結果，不如真係諗下有咩辦法令條法例唔好咁虛好過啦

咁就唔好一早大大聲話咩力阻啦

習皇帝最忠心嘅反對派

班泛民打手去晒邊?

關鍵一席喎 咁都阻唔到？...

含撚派呢?

關鍵一席 成功爭取條文較清晰嘅國歌法
掌聲

成班五毛，法就立梗，依家如果唔整清𥇦啲條文，
最後同中國一樣，係咁搬少少龍門就入硬

咁一開始大大聲話力阻係咩意思
一直話我地會modify條例內文令佢執行時更清晰啦

焦土

得一隻打手上水!

力阻既意思係條文清楚d, 改唔改到條文都成問題啦！

洗唔洗bin得禁快

泛民主派支持者：力阻等於modify